蘋果回美國生產無望... 美媒爆：關鍵是1顆螺絲！

蘋果回美國生產無望... 美媒爆：關鍵是1顆螺絲！

2019-01-29

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易糾紛未解，美國總統川普過去建議蘋果回美國生產電腦和其他產品，但事實上，蘋果已不太可能將生產線帶回美國本土，關鍵因素竟是因為「1顆螺絲」。
請繼續往下閱讀...

根據《紐約時報》報導，2012年蘋果執行長庫克（Tim Cook）曾表示，將在美國生產Mac電腦，這將是多年來首次由美國工人生產蘋果產品，意味著Mac Pro將印上「美國組裝」（Assembled in USA.）字樣。

不料，有知情人士透露，這項計畫可能無法實現，因為美國德州奧斯汀難以找到足夠的螺絲，在當地工廠每天最多生產1000個螺絲，但在中國蘋果可以在短時間內，找到可以大量生產螺絲的工廠。沒螺絲成為Mac Pro開賣時間延後數月的問題之一，蘋果準備好量產Mac Pro時，只好從中國訂購螺絲。

報導認為，蘋果在德州面臨的問題顯示，若蘋果想把生產線撤出中國，公司可能面臨這類問題。蘋果現在已發現，任何國家的生產線，無論是技術、基礎設施和成本問題，都難以和中國規模相比，就連庫克前年也曾稱讚中國生產線，「這裡的技術真是令人難以置信」認為中國擁有生產蘋果產品最先進的機器和熟悉操作機器的人。

此外，蘋果無法在德州日以繼夜生產Mac Pro，也令蘋果遇到生產問題，美國凱斯西儲大學（Case Western Reserve University）經濟學教授海爾普（Susan Helper）指出 ，中國不僅具備成本低的優勢，由於中國政府奉行威權主義，業者能招募10萬人並讓這些人徹夜工作。
<自由時報>

有知情人士透露？

日本做唔到？

日本仔咪仲貴

最重要係奴工，最後果句，中最有好多奴工

業者能招募10萬人並讓這些人徹夜工作。
唔係好多地方做到

老老實實，Made In Japan 既話 iPhone XS / Max / XR 都唔會有人嫌貴 。

印度

咪撚玩啦
美國生產力咁撚勁
螺絲咁簡單既野做唔起？

關鍵係佢喜歡用特殊螺絲

但最終一樣被人開到，多撚餘

其實去印度做咪得囉

咁撚牽強都講得出
不如話天氣影響啦

到時兩萬一部，真係唔嫌貴

無叫你即刻搬
用1,2年時間慢慢搬

如果係咁 全自動化生產
開24又唔駛煩加人工
勞力係最唔值錢

在當地工廠每天最多生產1000個螺絲

咪玩啦，當你一日開12個鐘工，一分鐘先整得兩粒？依家玩人手整呀

連登仔死剩把口啦，萬二蚊都話即刻bully, 加幾千去埋蘋果公司抗議呀

一日整得1000粒
笑撚死

重點
中國不僅具備成本低的優勢，由於中國政府奉行威權主義，業者能招募10萬人並讓這些人徹夜工作

1000粒/日？
吹水唔好吹咁大

有需求就自然有廠做架啦

唔係無技術 係收益低 所以冇人做 人地玩高科技嘅

一日1000粒？到底要幾弱智既人先可以寫得出呢篇野？

難聽少少講句
只是唔做的籍口
塞住人地把口

中國首賣
雲上貴州
大數據
奶共商業政策

當年蘋果過去支那開廠

咩配套都有

有都應該轉左型或者執左
坦白講 全世界真係得日本人做生意
係不計成本都要搵番自己人
先養到咁多輕工業人材

B2B 黎講佢地就算買把掃把 都要買番自己県出產既掃把
京都就有間專整掃把 賣足幾百年

Tests of new versions of the computer were hamstrung because a 20-employee machine shop that Apple’s manufacturing contractor was relying on could produce at most 1,000 screws a day.

The screw shortage was one of several problems that postponed sales of the computer for months, the people who worked on the project said. By the time the computer was ready for mass production, Apple had ordered screws from China.

The screw shortage was one of several problems that postponed sales of the computer for months, the people who worked on the project said. By the time the computer was ready for mass production, Apple had ordered screws from China.

中國不僅具備成本低的優勢，由於中國政府奉行威權主義，業者能招募10萬人並讓這些人徹夜工作。

點睇都係奴隸社會

幾時螺絲製作返咗去1次世界大戰之前？
要人手用車床車出嚟？

全球d 螺絲全自動化生產
正常一條production line 每分鐘都有500粒螺絲
仲要係講緊大粒嘅m12螺絲
果d 手機螺絲更加多
一個中型廠起碼都十條八條production line
咪話我知美國咁大個洲得一細廠一條production line 而且返工時間係2分鐘

奴棣難找。

美國人應該一日開得5個鐘工
得廿條友 分分鐘一半都唔係負責整螺絲做文書工作/其他野
螺絲係咪要燒熔啲鐵再冷卻 一日一千粒真係唔奇

因為中國制螺絲平
所以人地美國要整高質，特制螺絲先有生意
所以產量低

依家就好似有個有錢佬要LV整普通購物膠袋
LV就算肯接單生意 啲機器都唔啱整膠袋用
所以產量唔會因為件product廢啲而多咗

咪順便減產囉，反正少咗人買

GAY佬真係零撚舍煩膠

講你就咁講姐 一萬蚊一部低配 SE 你買唔買

去香港做囉，反正香港螺絲扭一半都安全
咁可以 cut 50% cost

印度唔得，越南就得

1日1000粒咁大

人地用機器整一日都幾十萬粒啦，手工製作咩

咪又係血汗工廠.

得20條友嘅螺絲廠
隨時香港工廈d金屬製品廠仔產量仲高過佢

點解聽落去咁似大陸d飛機文 成日鳩吹一口螺絲釘乜乜乜

由於中國政府奉行威權主義，能招募10萬個男人供gay cook 玩弄

唔洗講咁多，中國又贏

口爽何包硬

Test緊新野點會搵大工廠整，條新聞有小小怪

如果made in japan 要兩倍價錢呢

用銼一粒一粒人手銼出黎

勁似內容農場啲文

特殊極都係一粒螺絲
有廠整到俾佢都一定有人開到

螺絲唔係用機制咩? 1000粒/day? 有冇可能呀?

唔夠人用即請又得，多得濟即炒又得，有邊度可以咁做

day 1 蘋果未開始用中國生產缐個陣
以前啲產品咪一樣係由美國生產
講到尾
唔用中國生產線的話成本會貴咗
你又想賺到盡又唔想靠中國
邊有咁著數
有骨氣少少好唔好

人均一日一千粒我就信

nytimes 嘅人弱智 連登仔最醒

人地國力軍力強
養得起懶人姐

唔好撚玩啦

萬5蚊一部iphone，話知你made in MARS啦，點都係太貴啦

同d 手袋比，iphone 跟本平到仆街。

不如同香港樓價比啦

印度人口係多 但中國班奴工基本技術較普遍
就算流失左要請返有相應技術既唔難 起碼唔駛下下要由頭開始做教學

而且印度人一樣係出名懶 相反上面班奴工人工低之餘但勤力 為左保飯碗竟然可以日做夜做（唔知係咪華人種都係咁既款 好多港豬都係咁）

唔係呀大佬 搵粒螺絲唔難呀 搵夠奴隸難呀

Mac Pro

咁人地睇長遠
以高質素生產起朵
支那就係乜柒都靠平 平就夠

呢d文都係商家出黎鳩up
你估apple唔會投資落去全自動生產
只係未有成效先會依靠人手
當有成效仲唔炒鳩哂d傻鳩

威權主義

中國擁有生產蘋果產品最先進的機器和熟悉操作機器的人。

佢D機先進極咪又係進口或山寨，D人就幫你做左咁多年生都變熟啦!

要人開多D工廠，但又俾唔起錢囉

NYT 仲有公信力

四十年前班大陸佬啱啱鬥完地主，識鬼做廠咩，咪又係咁教，我就唔信教得識大佬人，會教唔識印度人啦

如果真係咁on9
最多咪螺絲生產係中國囉
要搬唔通因為螺絲仔唔搬咩

但係問題係機啤出黎
全部行自動化生產
而且人地D工，你做咩位就專心做果樣野
所以點都冇可能

除非係人工一粒粒自己挍牙出黎
連個頭都係人手雕出黎啦
咁樣100粒1日我都信

懶到成為人類史上最強大既國家。

無人肯做嘛 如果要keep差不多成本 咁既人工美國佬點肯

呢樣真, 你係美國搵人做低技術勞工一嚟請人難, 二嚟成本高
中國發展左十幾年既組裝輕工業係好難取代
因為中國人 人工平, 人命賤

無錯 但問題就係班奴工
大陸工業化左咁多年 廠都開到成千上萬間 有基本技術既民工都唔少

但人工反而仲係咁低 只要包食住 做到隻狗都有班奴隸仆去做 華工出名捱得 呢點幾十年前班美國佬已經知
你如果係代表蘋果呢d搵錢至上既公司 會點揀？
會唔會肯走去印度做開荒牛慢慢幫班懶過鬼既咖哩佬開竅？

中國人工已經貴咗好多喇
依家trump trump就係逼班商家慢慢撤出中國

印度整體基礎設施第三世界，加上個宗教，感覺印度呢個國家冇乜前途可言

唔係做唔起, 係美國工人無中國工人咁賤.

唔知以為人手制作

唔講以為啲螺絲係遂粒遂粒人手啤出黎

丟去越南做囉！
人工平過大陸
始終要窮國先至會有螺絲廠

如果依家中美打仗
你估自己開廠 24小時全自動化生產 果粒野 得唔得？

第二間唔敢講
apple 最好多 cashflow 囉

印度唔撚得？係要死去支那做
做完又話俾人偷技術
人地擺明係偷架啦，你係要死埋去

螺絲係用一條特長鋼管削出黎，用自動車床一個鐘都出到過千粒啦

而家螺絲係要入手整咩？都on99

1分鐘2粒 手造螺絲

呢個唔難，難在要低薪地徹夜工作啫

好多野支那先做到

元素食物，假野，唔合格產品，支那狗，.....

仲要零福利
無工開就解散都仲得

中國強大了，hand make 螺絲，高級嘢

大陸人命賤...
大陸死咗咁多工人都無事
如果同一件事係美國發生
蘋果恐怕要收皮

當然全世界唔止大陸一個國家人民命賤, 印度都可以... 但美國開廠肯定唔可行, 除非換曬機械人

唔洗CNC 啦，Parallel Thread Forging 重快，篇文都作到痴撚線

知情人士透露

知情人士=環球時報？

3萬蚊一部, 你嫌唔嫌貴?

bully? boycott?

一時口快講錯sorry

篇野吹大左啦

不過有樣野係絕對既，就係除左中國，世界上冇任何一個國家既勞工可以不計較福利，日以繼夜，只要有啖飯食，收好低人工，唔放假，受盡搾壓，都肯同你好勤力做到狗咁既人，仲要冇on9宗教習俗，冇工黨影響，做到頂唔順最多自己去跳樓

岩哂apple呢啲講求產量同成本既大企業